\subsubsection{Berechnungen zur Kaustik}
Als nächstes sollte der Verlauf des Bündelradius des Lasers außerhalb des Resonators gemessen werden. Dafür wurde eine Sammellinse mit f=150mm an die Position des Polarisators gebracht. Dann wurde auf der Position des Powermeters eine CCD-Kamera angebracht, die den Lichtstrahl aufnahm. Zum Schutz der Kamera wurde noch ein Graufilter vor die Kamera gesetzt, um zu starke Belichtung zu vermeiden. Dazu wurde noch die Blende vor dem Resonator mit $R_2$ verkleinert, um ein gauß'schen Strahl zu erzeugen. Zur Aufnahme der Messwerte wurde nun die Position der Kamera immer wieder verändert und der Bündelradius aufgenommen. Dabei werden Bilder aufgenommen, wie in der folgenden Darstellung abgebildet\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[scale=0.5]{PeterLukas/camera_11cm_original.png}
	\caption{Aufnahme der CCD-Kamera zur Kaustik-Messung für eine Entfernung Linse-Kamera von 11 cm}
\end{figure}Nun werden vom Auswertungsprogramm \textit{Laser Light Inspector} die Graustufen der Pixel ausgewertet und der Bereich mit der höchsten Weißstufe markiert. Von diesem Punkt aus wird dann entlang der x-Achse und der y-Achse die Intensität aus der Graustufe errechnet und für jede Achse der Wert für FWHM ermittelt.Da das Auswertungsprogramm die Messwerte in Pixelgröße misst, müssen die Messwerte noch umgerechnet werden. Dafür ist die Information gegeben, dass ein Pixel 5.6$\mu$m$\times$5.6$\mu$m groß ist. %Siehe Anmerkung Martin: Wollen wir das noch einbauen?
Um den Bündelradius zu bestimmen, mussten zuerst die Messwerte in mm umgerechnet werden und dann wurde aus dem Wert der Vertikalen und der Horizontalen ein Mittelwert gebildet. Mithilfe der Formel\begin{equation}
\omega = \frac{\text{FWHM}}{\sqrt{2\ln 2}}
\end{equation}bestimmt sich dann der mittlere Bündelradius.\\

Es ergab sich dann folgende Grafik
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[scale=0.7]{kaustik.png}
	\caption{Darstellung des mittleren Bündelradius in Abhängigkeit vom Abstand Linse zu Kamera.}
\end{figure}
Der zu sehende theoretische Verlauf wurde von uns mithilfe eines vom Versuchsleiter bereit gestellten Excelskriptes berechnet. Dieses Skript erstellt anhand unserer Eingaben für die Wellenlänge des Laserlichtes, den Bündelradius des verwendeten Hohlspiegels, die Resonatorlänge und die Brennweite der Linse die theoretisch zu erwartende Kaustik für einen möglichen Linsen-Kamera-Abstand von 0 bis 475 mm. Wir haben nun unseren Definitionsbereich aus den Messwerten herausgenommen.\\
\\u
Die aufgenommenen Messwerte wurden dann gemäß der Gleichung \begin{equation}
\omega(z) = \omega_0\sqrt{1+\left(\frac{z}{z_0}\right)^2}
\end{equation}gefittet. Für die Längenmessung haben wir einen Fehler von $\Delta L = 5$mm angenommen. Es fällt hier auf, dass auch unter Einbezug der Fehler nicht das theoretisch vorhergesagte Verhalten erreicht wird. Es fällt auch auf, dass der erwartete Minimalradius nicht im Linsenbrennpunkt liegt%laut Martin haben wir vielleicht falsch gemessen; reinschreiben?
. Diese zu beobachtbaren Abweichungen von der theoretischen Vorhersage lassen sich nur bedingt durch die Messungenauigkeit erklären, da der Bündelradius im Experiment zu flach abfällt und steigt. Vermutlich lässt sich dies aber durch eine schlechte Gesamtkonfiguration des Lasers erklären, die zum einen den Strahl nicht ideal verlaufen lässt und zum anderen nicht gewährleistet werden kann, dass wir wirklich nur die $T_{00}$-Moden betrachten und dadurch auf einen gauß'schen Strahlenverlauf nur bedingt schließen können.